<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">goFarm</string>

    <string name="google_maps_key">AIzaSyAYvwVkxN9YDhgqDgZNHCirefnpLPHSfoU</string>

    <string-array name="lang">
        <item>English</item>
        <item>हिंदी</item>
        <item>मराठी</item>
    </string-array>


    <string name="title_activity_transport">Map</string>


    <string name="button_current_place">Current Place</string>
    <string name="button_autocomplete">Autocomplete</string>
    <string name="google_play_services_error">Google Play Services is not available</string>
    <string name="location_permission_error">Location permission required</string>
    <string name="autocomplete">Autocomplete</string>
    <string name="place_picker">Place Picker</string>
    <string name="autocomplete_fragment">Autocomplete Fragment</string>


    <string name="title">गोफार्म</string>
    <string name="tagline">आता गोफार्म सह स्मार्ट शेती करा</string>
    <string name="load">लोडिंग...</string>
    <string name="mfpass">संकेतशब्द नोंदणीकृत मोबाइल क्रमांकावर यशस्वीरित्या पाठविला. कृपया लॉगिन करा आणि आपली क्रेडेन्शियल सुरक्षित ठेवा.</string>
    <string name="fpass_id">वापरकर्ता आयडी प्रविष्ट करा</string>
    <string name="fpass_otp">ओटीपी प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mfpass_otp">नोंदणीकृत मोबाईल नंबर ला ओटीपी पाठविला</string>
    <string name="next">पुढे</string>
    <string name="submit">सबमिट करा</string>
    <string name="mfpass_man">**आपल्या नोंदणीकृत मोबाइल क्रमांकावर पासवर्ड पाठविला जाईल</string>
    <string name="hplog_id">वापरकर्ता आयडी</string>
    <string name="hplog_pass">पासवर्ड</string>
    <string name="hplog_fpass">पासवर्ड विसरलात?</string>
    <string name="log_in">लॉग इन</string>
    <string name="signup">आपले काही खाते नाही?</string>
    <string name="signup2">साइन अप करा</string>
    <string name="change_language_n">भाषा बदला</string>
    <string name="hp_about">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="hp_follow">फॉलो उस</string>

    <string name="expand">गोफार्म एक अचूक उपाय आहे जो कृषी मूल्य साखळीची कार्यक्षमता सुधारित करण्याच्या उद्देशाने भारतीय शेतकयांना कृषी सेवा देतात.\nगोफार्म संपूर्ण भारतभरातील शेतकयांना त्यांच्या विविध गरजांशी जोडते - बियाणे, खते, उपकरणे, पीक सल्ला, बँक कर्ज, सरकारी योजना आणि प्रशिक्षित सूक्ष्म उद्योजकांच्या विस्तृत नेटवर्कद्वारे मार्केट लिंकेज.</string>

    <string name="register">साइन अप</string>
    <string name="mreg_ut">उपयोगकर्ता</string>
    <string name="mreg_name">नाव</string>
    <string name="reg_name">नाव प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mreg_phn">संपर्क क्रमांक</string>
    <string name="reg_phn">संपर्क क्रमांक प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mreg_uid">आधार क्रमांक</string>
    <string name="reg_uid">आधार क्रमांक प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mreg_city">शहर</string>
    <string name="reg_id">वापरकर्ता आयडी तयार करा</string>
    <string name="reg_pass">पासवर्ड तयार करा</string>
    <string name="mreg_cpass">पासवर्डची पुष्टी करा</string>

    <string-array name="select">
        <item>वापरकर्ता निवडा</item>
        <item>शेतकरी</item>
        <item>व्यापारी</item>
    </string-array>

    <string-array name="city">
        <item>शहर निवडा</item>
        <item>पुणे</item>
        <item>नाशिक</item>
        <item>मुंबई</item>
        <item>नागपूर</item>
        <item>औरंगाबाद</item>
    </string-array>

    <string name="reg_toast">यशस्वीरित्या नोंदणीकृत</string>

    <string name="fdash_dp">प्रोफाइल चित्र अपलोड करा</string>
    <string name="fdash_logout">लोग आउट</string>
    <string name="fdash_aa">आगमन आकडेवारी</string>
    <string name="fdash_adv">कृषी सल्लागार</string>
    <string name="fdash_loan">बँक ऋण</string>
    <string name="fdash_govt">शासकीय योजना</string>
    <string name="fdash_trans">वाहतूक</string>
    <string name="fdash_price">किंमत माहिती</string>
    <string name="fdash_agri">एग्री शॉप</string>
    <string name="fdash_earn">पुरस्कार संधी</string>
    <string name="fdash_demand">व्यापारी मागणी</string>
    <string name="fdash_sell">पिकाची विक्री</string>

    <string name="fdash_aa1">\nआगमन आकडेवारी</string>
    <string name="fdash_adv1">\nकृषी सल्लागार</string>
    <string name="fdash_loan1">\nबँक ऋण</string>
    <string name="fdash_govt1">\nशासकीय योजना</string>
    <string name="fdash_trans1">\nवाहतूक</string>
    <string name="fdash_price1">\nकिंमत माहिती</string>
    <string name="fdash_agri1">\nएग्री शॉप</string>
    <string name="fdash_earn1">\nपुरस्कार संधी</string>
    <string name="fdash_demand1">\nव्यापारी मागणी</string>
    <string name="fdash_sell1">\nपिकाची विक्री</string>

    <string name="hp_validuser">वैध वापरकर्ता आयडी प्रविष्ट करा</string>
    <string name="fp_pass_sent">संकेतशब्द नोंदणीकृत मोबाइल क्रमांकावर यशस्वीरित्या पाठविला</string>
    <string name="fpass_incotp">चुकीचा OTP</string>
    <string name="lofincpass">चुकीचा पासवर्ड</string>
    <string name="log_invaliduser">अवैध वापरकर्ता</string>

    <string name="allfields">कृपया सर्व फील्ड प्रविष्ट करा.</string>

    <string name="arr_current">वर्तमान स्थिती</string>
    <string name="marr_my">मार्केट यार्ड निवडा</string>
    <string name="marr_crop">पीक निवडा</string>
    <string name="arr_add">आगमनात पीक घाला</string>
    <string name="marr_quan">क्विंटलमध्ये पिकाचे प्रमाण द्या</string>
    <string name="arr_quan">पिकाचे प्रमाण प्रविष्ट करा</string>
    <string name="quan">क्विंटल</string>
    <string name="arrsuc">बिडिंगसाठी अपेक्षित आवकांमध्ये यशस्वीरित्या</string>
    <string name="arr_final">बाज़रात जोडले गेले आहे</string>
    <string name="arr_m2">बिडिंग उद्या 07: 00 वाजता सुरू होईल.</string>
    <string name="arr_m3">एकूण आगमनासाठी आपण सद्यस्थिती तपासू शकता</string>
    <string name="happyfarming">हॅपी फार्मिंग,</string>
    <string name="gofarm">गोफार्म.</string>
    <string name="arr_m4">खालील वेळनुसार,\n</string>
    <string name="arr_m6">बोली लावण्यासाठी</string>

    <string-array name="crop">
        <item>पीक निवडा</item>
        <item>कांदा</item>
        <item>बटाटे</item>
        <item>टमाटर</item>
    </string-array>

    <string-array name="market">
        <item>मार्केट यार्ड निवडा</item>
        <item>लासलगाव</item>
        <item>पुणे कोथरूड</item>
        <item>पिंपरी</item>
    </string-array>

    <string name="q1">खत / कीटकनाशक मदत पाहिजे?</string>
    <string name="qhint">कृपया आपली क्वेरी येथे टाइप करा.</string>
    <string name="q2">सिंचन पद्धतीत मदत हवी आहे का?</string>
    <string name="q3">एखाद्या विशिष्ट पिकासाठी शेती प्रक्रियेस मदत हवी आहे?</string>
    <string name="q4">तुमच्या शेतात कीटकांचा हल्ला झाला?</string>
    <string name="qattach">चांगल्या सल्ल्यासाठी चित्र जोडा</string>
    <string name="q5">शेती / अर्जाशी संबंधित इतर काही क्वेरी?</string>
    <string name="qempty">क्वेरी रिक्त असू शकत नाही</string>
    <string name="qref">संदर्भ आयडी:</string>
    <string name="qsuc">आपली क्वेरी यशस्वीरित्या सबमिट केली गेली आहे.</string>
    <string name="qcall">आपणास लवकरच आमच्या प्रतिनिधीचा कॉल येईल.</string>
    <string name="qfur">कृपया पुढील संप्रेषणासाठी आपला संदर्भ आयडी लक्षात ठेवा.</string>
    <string name="thankyou">तुमच्या सहकार्यासाठी धन्यवाद.</string>
    <string name="teamgo">टीम गोफार्म.</string>
    <string name="qupload">चित्र अपलोड केले.</string>

    <string name="loansub">अर्ज यशस्वीरित्या सबमिट केला</string>
    <string name="loan_sb">बँक निवडा</string>
    <string name="loan_namepan">पॅन नुसार नाव प्रविष्ट करा</string>
    <string name="dob_pan">पॅन प्रमाणे डी.ओ.बी. प्रविष्ट करा</string>
    <string name="dob_Select">डी.ओ.बी. निवडा</string>
    <string name="phn_pan">पॅन नोंदणीकृत संपर्क प्रविष्ट करा</string>
    <string name="pan">पॅन क्रमांक प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mpan">पॅन क्रमांक प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mincome">मासिक उत्पन्न प्रविष्ट करा</string>
    <string name="income">मासिक उत्पन्न प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mmonths">कर्जाची रक्कम प्रविष्ट करा</string>
    <string name="months">कर्जाची रक्कम प्रविष्ट करा</string>
    <string name="period">कर्जासाठी कालावधी द्या</string>
    <string name="mperiod">कर्जासाठी कालावधी द्या</string>
    <string name="loanalready">कर्ज अर्ज आधीच सबमिट केला आहे</string>
    <string name="qsoon">कृपया आपल्या अर्जावर प्रक्रिया करण्यासाठी आम्हाला थोडा वेळ द्या. आम्ही सध्या आपल्या अर्जावर काम करीत आहोत आणि आपल्याला लवकरच सूचित केले जाईल.</string>

    <string-array name="bank">
        <item>बँक निवडा</item>
        <item>एचडीएफसी बँक</item>
        <item>भारतीय स्टेट बँक</item>
        <item>ऐक्सिस बैंक</item>
        <item>यूनियन बैंक ऑफ इंडिया</item>
        <item>सर्व बँकांसाठी अर्ज करा</item>
    </string-array>

    <string-array name="bank1">
        <item>बँक निवडा</item>
        <item>एचडीएफसी बँक</item>
        <item>भारतीय स्टेट बँक</item>
        <item>ऐक्सिस बैंक</item>
        <item>यूनियन बैंक ऑफ इंडिया</item>
    </string-array>

    <string name="govt_choose">योग्य योजना निवडा</string>
    <string name="p_m_f_b_y">पी.एम.एफ.बी.वाय</string>
    <string name="p_m_k_s_y">पी.एम.के.एस.वाय</string>
    <string name="k_c_c">के.सी.सी.</string>
    <string name="s_h_c_s">एस.एच.सी.एस.</string>
    <string name="r_g_m">आर.जी.एम.</string>
    <string name="govt_catogery">श्रेणी निवडा</string>
    <string name="govt_apply">योजनेसाठी अर्ज करा</string>
    <string name="govt_scheme">योजना निवडा</string>
    <string name="govt_bank">आपली बँक निवडा</string>
    <string name="govt_acc">बँक खाते क्रमांक प्रविष्ट करा</string>
    <string name="enter_your_account_number">बँक खाते क्रमांक प्रविष्ट करा</string>
    <string name="apply">अर्ज करा</string>
    <string name="introduction">परिचय :</string>
    <string name="objective">उद्देश्य :</string>
    <string name="govt_suc">आपला अर्ज यशस्वीरित्या सबमिट केला आहे.</string>
    <string name="govt_call">पुढील तपशील आणि सत्यापनासाठी आपल्याला लवकरच एक कॉल प्राप्त होईल.</string>

    <string-array name="scheme_cat">
        <item>श्रेणी निवडा</item>
        <item>सर्व</item>
        <item>पैदास</item>
        <item>क्रेडीट कार्ड</item>
        <item>पीक विमा</item>
        <item>सिंचन</item>
        <item>माती आरोग्य</item>
    </string-array>

    <string-array name="schemes">
        <item>योजना निवडा</item>
        <item>के.सी.सी.</item>
        <item>पी.एम.एफ.बी.वाय</item>
        <item>पी.एम.के.एस.वाय</item>
        <item>आर.जी.एम.</item>
        <item>एस.एच.सी.एस.</item>

    </string-array>

    //pmfby
    <string name="pmfby_object">प्रधानमंत्री फसल बीमा योजना (पीएमएफबीवाय) चा उद्देश कृषी क्षेत्रातील टिकाऊ उत्पादनास या मार्गाने समर्थन देण्याचे आहे - \n
अ) अनावश्यक घटनांमुळे उद्भवणारे पीक नुकसान / नुकसानीला सामोरे जाणा farmers्या शेतक to्यांना आर्थिक सहाय्य देणे \n
ब) त्यांची शेती सुरू ठेवण्यासाठी शेतकर्‍यांचे उत्पन्न स्थिर ठेवणे.\n
c) नाविन्यपूर्ण व आधुनिक कृषी पद्धती अवलंबण्यास शेतकर्‍यांना प्रोत्साहित करणे \n
ड) कृषी क्षेत्राला पतपुरवठा सुनिश्चित करणे; जे अन्न सुरक्षा, पीक विविधीकरण आणि कृषी क्षेत्राची वाढ आणि स्पर्धात्मकता वाढविण्याबरोबरच शेतकर्‍यांना उत्पादनांच्या जोखमीपासून संरक्षण देण्यास कारणीभूत ठरेल.
</string>
    <string name="pmfby_head">पी.एम.एफ.बी.वाय 2016 मध्ये सुरू करण्यात आले होते आणि भारतातील सर्व प्रचलित उत्पन्न विमा योजनांची जागा घेते. पीक क्षेत्रावर चालना देण्यासाठी ही योजना सुरू केली गेली आहे.\nया योजनेत स्थानिक जोखीम, कापणीनंतरचे नुकसान इ. अंतर्गत कव्हरेज वाढविण्यात आली आहे आणि उत्पन्नाच्या अंदाजाच्या उद्देशाने तंत्रज्ञान स्वीकारण्याचे उद्दीष्ट आहे. वाढती शेतकरी जागरूकता आणि कमी शेतकरी प्रीमियम दरांद्वारे या योजनेचे उद्दीष्ट भारतातील पीक विमा प्रवेश वाढविणे आहे.</string>

    <string name="pmfby_link">https://pmfby.gov.in/</string>

    //pmksy
    <string name="pmsky_head">
1 जुलै 2015 रोजी "हर खेत को पानी" या उद्दीष्टाने सुरू केली गेलेली प्रधान कृषी सिंचय योजना (पीएमकेएसवाय) निश्चित सिंचनासह लागवडीखालील क्षेत्राचा विस्तार करण्यासाठी, पाण्याचा अपव्यय कमी करण्यासाठी आणि पाण्याच्या वापराची कार्यक्षमता सुधारण्यासाठी राबविली जात आहे.\nपी.एम.के.एस.वाय नाही केवळ आश्वासन दिलेल्या सिंचनासाठी स्त्रोत तयार करण्यावरच, परंतु "जलसंस्था" आणि "जल सिंचन" च्या माध्यमातून सूक्ष्म स्तरावर पावसाचे पाणी एकत्रित करून संरक्षक सिंचन तयार करण्यावर देखील लक्ष केंद्रित केले आहे. सूक्ष्म सिंचन अनुदानाद्वारे "प्रति ड्रॉप-अधिक पीक" मिळण्यासाठीही प्रोत्साहन दिले जाते.
पंतप्रधानांच्या अध्यक्षतेखाली पीएमकेएसवायचे पर्यवेक्षण व देखरेख करण्यात येईल. आंतरराष्ट्रीय मंत्रालयीन राष्ट्रीय सुकाणू समिती (एनएससी) ची स्थापना पंतप्रधानांच्या अध्यक्षतेखाली संबंधित मंत्रालयांतील केंद्रीय मंत्र्यांसह होईल. कार्यक्रमाच्या अंमलबजावणी, संसाधनांचे वाटप, आंतर-मंत्रालयीय समन्वय, देखरेख व कामगिरीचे मूल्यांकन, प्रशासकीय मुद्द्यांकडे लक्ष देणे इत्यादी देखरेखीसाठी उपाध्यक्ष, एनआयटीआय आयोगाच्या अध्यक्षतेखाली एक राष्ट्रीय कार्यकारी समिती (एनईसी) ची स्थापना केली जाईल.</string>
    <string name="pmksy_object">शेती पातळीवर सिंचन गुंतवणूकीचे अभिसरण साध्य करा (जिल्हास्तरीय तयारी आणि आवश्यक असल्यास उपजिल्हा पातळीवरील पाणी वापराच्या योजना).\n
शेतीवर पाण्याचा भौतिक प्रवेश वाढवा आणि निश्चिंत सिंचनाखालील शेतीयोग्य क्षेत्राचा विस्तार करा. (हर खेत को पानी)
योग्य तंत्रज्ञान आणि पद्धतींद्वारे पाण्याचा सर्वोत्तम वापर करण्यासाठी पाण्याचे स्त्रोत, वितरण आणि त्याचा कार्यक्षम वापर यांचे एकत्रीकरण.\n
सुधारणा - शेतीतील पाण्याचा उपयोग कार्यक्षमता कमी करणे आणि कालावधी व मर्यादेमध्ये उपलब्धता वाढविणे..\n
अचूकतेचे अवलंबन वाढविणे - सिंचन आणि इतर पाणी बचत तंत्रज्ञान (अधिक पीक प्रति ड्रॉप).\n
जलचरांचे रिचार्ज वाढवा आणि शाश्वत जलसंधारण पद्धतींचा परिचय द्या..\n
माती व जलसंधारणाच्या दिशेने पाणलोट क्षेत्राचा एकात्मिक विकास, भूजल पुनरुत्थान, अपवाह रोखणे, रोजीरोटीचे पर्याय आणि इतर एनआरएम क्रियाकलापांचा उपयोग करुन सुनिश्चित करा.\n
पाणी साठवण, पाणी व्यवस्थापन आणि शेतकर्‍यांसाठी पीक संरेखन आणि ग्रास रूट पातळीवरील कार्यकर्त्यांशी संबंधित विस्तार कार्यास चालना द्या. .\n
पेरी-शहरी शेतीसाठी उपचारित नगरपालिका कचरा पाण्याचा पुनर्वापर करण्याच्या व्यवहार्यतेचे अन्वेषण करा.\n</string>
    <string name="pmksy_link">https://pmksy.gov.in/</string>

    //kcc
    <string name="kcc_head">
ही योजना शेतकर्‍यांना त्यांची उत्पादन पत (लागवडीचा खर्च) पूर्तता करण्यासाठी वेळेवर आणि पुरेशी पतपुरवठा करण्यासाठी सुरू करण्यात आली आहे. याशिवाय आपत्कालीन खर्च भागवणे, तसेच आवश्यकतेनुसार कर्जाचा लाभ घेण्यासाठी सोयीच्या प्रक्रियेद्वारे सहाय्यक कामांशी संबंधित खर्च.</string>
    <string name="kcc_object">
खाली दर्शविल्याप्रमाणे या योजनेचा एकल खिडकी अंतर्गत शेतक of्यांच्या व्यापक पत गरजा आणि पुरेशी आणि वेळेवर जमा करणे हे या योजनेचे उद्दीष्ट आहेः\n
1)पिकांच्या लागवडीसाठी अल्प मुदतीच्या पत गरजा पूर्ण करण्यासाठी \n
2)कापणीनंतरचे खर्च \n
3)उत्पादन विपणन कर्ज \n
4)शेतकरी कुटुंबांच्या उपभोगाच्या आवश्यकता \n
5)शेतीच्या मालमत्तेच्या देखभालीसाठी कार्यरत भांडवल, दुग्धजन्य प्राणी, अंतर्देशीय मत्स्यपालना आणि शेतीशी संबंधित गोष्टी, फलोत्पादन, फलोत्पादन यासाठी आवश्यक असलेले भांडवल.\n
6)पंप सेट्स, फवारणी करणारे, दुग्धजन्य प्राणी, फलोत्पादन, फलोत्पादन इत्यादी शेतीसाठी आणि त्यासंबंधित गुंतवणूकीसाठी पत पत आवश्यक\n
7)प्राणी, पक्षी, मासे, कोळंबी, इतर जलीय जीव, मासे पकडण्याच्या अल्प मुदतीच्या पत गरजा.\n</string>

    <string name="kcc_link">https://www.sbi.co.in/portal/web/agriculture-banking/kcc</string>

    //rgm
    <string name="rgm_head">
राष्ट्रीय गोकुळ मिशन (आरजीएम) डिसेंबर 2014 मध्ये प्रजनन मार्गात निवडक प्रजननाच्या माध्यमातून देशी जातींच्या विकासासाठी व संवर्धनासाठी 20 नोव्हेंबर 2016 ला सुरू करण्यात आली आणि नोव्हिसक्रिप्ट गोजातीय लोकसंख्येच्या अनुवांशिक उन्नतीसाठी.\nया योजनेत दोन घटकांचा समावेश आहे. बोवाइन ब्रीडिंगसाठी राष्ट्रीय कार्यक्रम (एनपीबीबी) आणि बोवाइन उत्पादकता वर राष्ट्रीय मिशन (एनएमबीपी).</string>
    <string name="rgm_object">स्वदेशी जातींचा विकास व संवर्धन.अनुवंशिक मेकअप सुधारण्यासाठी आणि साठ्यात वाढ होण्यासाठी देशी जातींसाठी प्रजनन सुधारणा कार्यक्रम रोगाचा प्रसार वर उच्च अनुवांशिक गुणधर्मांचे जंतू प्लाझम वापरून एआय किंवा नैसर्गिक सेवेद्वारे आयोजित प्रजनन\nशेतक यांच्या दारात दर्जेदार कृत्रिम रेतन सेवा (एआय) सेवांची व्यवस्था करणे ब्रीडर्स आणि शेतकर्‍यांना जोडण्यासाठी गोजातीय जंतुनाशकांसाठी ई-मार्केट पोर्टल तयार करणे \nसॅनिटरी आणि फायटो सॅनिटरी (एसपीएस) च्या समस्येची पूर्तता करुन पशुधन व पशुधन उत्पादनांचा व्यापार वाढविणे \nजनुकशास्त्राच्या अर्जाद्वारे लहान वयात उच्च अनुवंशिक गुणवत्तेचे प्रजनन बैल निवडणे.</string>
    <string name="rgm_link">http://dahd.nic.in/rashtriya-gokul-mission</string>

    //shcs
    <string name="shcs_head">मृदा आरोग्य कार्डाचा उपयोग मातीच्या आरोग्याच्या सद्यस्थितीचे मूल्यांकन करण्यासाठी केला जातो आणि भूमी व्यवस्थापनाने प्रभावित मातीच्या आरोग्यात होणारे बदल निश्चित करण्यासाठी वापरले जातात.\nमृदा आरोग्य कार्ड मातीचे आरोग्य दर्शक आणि संबंधित वर्णनात्मक अटी प्रदर्शित करते. हे सूचक विशेषत: शेतक यांच्या व्यावहारिक अनुभवावर आणि स्थानिक नैसर्गिक संसाधनांच्या ज्ञानावर आधारित असतात. कार्डमध्ये मातीचे आरोग्य निर्देशक सूचीबद्ध आहेत ज्यांचे तांत्रिक किंवा प्रयोगशाळेतील उपकरणे न घेता मूल्यांकन करता येते..\n
    माती हेल्थ कार्ड (एसएचसी) ही भारत सरकारची एक योजना असून कृषी व सहकार विभागाने कृषी व शेतकरी कल्याण मंत्रालयाच्या अंतर्गत प्रोत्साहन दिले आहे. सर्व राज्य व केंद्रशासित प्रदेश सरकारच्या कृषी विभागामार्फत याची अंमलबजावणी केली जात आहे.
    मृदा आरोग्य कार्ड योजना ही शेतक्यांसाठी एक अतिशय फायदेशीर योजना आहे. भारतात बरीच शेतकरी आहेत. आणि जास्तीत जास्त उत्पन्न मिळविण्यासाठी कोणत्या प्रकारच्या पिके घ्याव्यात हे त्यांना ठाऊक नाही. मूलभूतपणे, त्यांना त्यांची मातीची गुणवत्ता आणि प्रकार माहित नाहीत. कोणती पिके पिकतात आणि कोणती पिके अपयशी ठरतात हे त्यांना अनुभवाने कळेल. परंतु त्यांना मातीची स्थिती सुधारण्यासाठी काय करावे हे माहित नाही.</string>
    <string name="shcs_object">
• ही योजना शेतकर्‍यांच्या मातीचे चांगले निरीक्षण करेल आणि त्यांना स्वरूपित अहवाल देईल. तर, कोणती पिके घ्यावीत आणि कोणती वगळावी हे ते ठरवू शकतात\n
• अधिकारी मातीचे नियमितपणे निरीक्षण करतात. दर 3 वर्षांत एक, ते शेतक to्यांना अहवाल देतील. तर, विशिष्ट घटकांमुळे मातीचे स्वरुप बदलल्यास शेतक worry्यांना काळजी करण्याची गरज नाही. तसेच, त्यांच्याकडे त्यांच्या मातीबद्दल नेहमीच अद्यतनित डेटा असेल\n
The मातीची गुणवत्ता सुधारण्यासाठी आवश्यक असलेल्या उपाययोजनांची यादी करणे सरकारचे काम थांबणार नाही. खरं तर, ते सुधारात्मक उपाय राबविण्यात शेतक farmers्यांना मदत करण्यासाठी तज्ञ नियुक्त करतील\n
• मृदा आरोग्य कार्ड योजनेमुळे कृषी शेतकर्‍यांना योग्य माती आरोग्याची नोंद मिळेल. तसेच, ते माती व्यवस्थापन पद्धतींचा अभ्यास करू शकतात. त्यानुसार ते आपल्या पिकांचे आणि जमिनीचे भविष्य ठरवू शकतात\n
• सर्वसाधारणपणे सरकारी योजनांमध्ये विशिष्ट शेतक for्याचा अभ्यास करणारी व्यक्ती बदलते. परंतु मृदा आरोग्य कार्ड योजनेत त्याच व्यक्तीने मातीचे विश्लेषण केले आहे याकडे सरकार लक्ष देत आहे. यामुळे योजनेची प्रभावीता आणखी वाढेल\n
Soil माती कार्डांमुळे शेतकर्‍यांना त्यांच्या मातीमध्ये कोणत्या पोषक तत्वांचा अभाव आहे याची योग्य कल्पना येईल. आणि म्हणूनच त्यांनी कोणत्या पिकांमध्ये गुंतवणूक करावी. त्यांना कोणत्या खतांची आवश्यकता आहे हे देखील ते सांगतील. तर, शेवटी, पिकाच्या उत्पन्नात वाढ दिसून येईल.\n
Soil या योजनेमागील मुख्य उद्दीष्ट म्हणजे विशिष्ट मातीचा प्रकार शोधणे. आणि नंतर आम्ही त्यात सुधारणा करू शकतो असे मार्ग प्रदान करा. जरी मातीला काही मर्यादा आहेत तरीही आपण त्यातून जास्तीत जास्त फायदा घेण्यासाठी काहीतरी करू शकतो. आणि सरकार या योजनेच्या मदतीने प्रयत्न करीत आहे\n</string>
    <string name="shcs_link">https://soilhealth.dac.gov.in/</string>

    <string name="pmfby">प्रधान मंत्री फसल बिमा योजना</string>
    <string name="pmsky">प्रधानमंत्री कृषी संचयी योजना</string>
    <string name="kcc">किसान क्रेडिट कार्ड</string>
    <string name="rgm">राष्ट्रीय गोकुळ मिशन</string>
    <string name="shcs">साइल हेल्थ कार्ड स्कीम</string>

    <string name="t1">बालाजी ट्रान्सपोर्ट</string>
    <string name="c1">संपर्क: 9420484497</string>
    <string name="call">कॉल</string>
    <string name="request">विनंती</string>
    <string name="t2">सदाशिव ट्रान्सपोर्ट</string>
    <string name="c2">संपर्क: 9764955130</string>
    <string name="t3">आर.के. रोडलाईन</string>
    <string name="c3">संपर्क: 9422257146</string>
    <string name="t4">सिंध ट्रांसपोर्ट</string>
    <string name="c4">संपर्क: 7588703202</string>
    <string name="t5">पंजाब ट्रांसपोर्ट</string>
    <string name="c5">संपर्क: 8975588068</string>
    <string name="trans_new">नवीन शोध</string>
    <string name="location_from">प्रारंभ स्थान</string>
    <string name="mfrom">प्रारंभ स्थान निवडा</string>
    <string name="location_to">शेवटचे स्थान</string>
    <string name="mto">शेवटचे स्थान निवडा</string>
    <string name="content">सामग्री</string>
    <string name="mcon">सामग्री प्रविष्ट करा</string>
    <string name="trans_load">लोड प्रविष्ट करा</string>
    <string name="mtrans_load">क्विंटलमध्ये लोड प्रविष्ट करा</string>
    <string name="show">पुढे</string>
    <string name="subreq">विनंती ट्रान्सपोर्टरला यशस्वीरित्या सबमिट केली.</string>
    <string name="cont">सुरू</string>
    <string name="exit">बाहेर</string>
    <string name="reqsuc">यशस्वीरित्या विनंती केली</string>
    <string name="cloc">वर्तमान स्थान प्राप्त करीत आहे..</string>

    <string name="clog">आपण लॉगआउट करू इच्छिता?</string>
    <string name="yes">होय</string>
    <string name="no">नाही</string>
    <string name="crop">पीक</string>
    <string name="date">तारीख</string>
    <string name="arrivals">आगमन</string>
    <string name="min_price">किमान किंमत</string>
    <string name="max_price">अधिकतम मूल्य</string>
    <string name="enter_date">तारीख</string>
    <string name="select_date">तारीख निवडा</string>
    <string name="market2">बाजार</string>

    <string name="update_price_info">किंमत माहिती अद्यतनित करा</string>
    <string name="enter_arrivals_in_quintals">क्विंटल मधी आगमन प्रविष्ट करा</string>
    <string name="enter_arrival">आगमन प्रविष्ट करा</string>
    <string name="enter_min_price_per_100_q">प्रति 100Q किमान किंमत प्रविष्ट करा</string>
    <string name="enter_min_price">किमान किंमत प्रविष्ट करा</string>
    <string name="enter_max_price_per_100_q">प्रति 100Q जास्तीत जास्त किंमत प्रविष्ट करा</string>
    <string name="enter_max_price">जास्तीत जास्त किंमत प्रविष्ट करा</string>
    <string name="redeem_for_arrivals">आगमन सांगा</string>
    <string name="trayagain">पुन्हा प्रयत्न करा.</string>
    <string name="earn1">बक्षीस मिळविण्यासाठी आपल्याला कमीतकमी सलग दोन दिवस \'आगमनात पीक घाला\' फीचर वापरण्याची आवश्यकता आहे.</string>
    <string name="congo">अभिनंदन!</string>
    <string name="coupon">आपला कूपन कोड आहे:</string>
    <string name="use">अ‍ग्री शॉपमध्ये आपल्या खरेदीवर सवलत मिळविण्यासाठी खालील कोड वापरा.</string>
    <string name="value">आपल्या मौल्यवान वेळेबद्दल धन्यवाद,</string>

    <string name="no_entries_yet">अद्याप कोणत्याही प्रविष्ट्या नाहीत</string>
    <string name="trytime">कृपया थोड्या वेळाने पुन्हा प्रयत्न करा.</string>

    <string name="salereg">विक्रीसाठी पीक नोंदणीकृत केला</string>
    <string name="add_new">नवीन जोडा</string>
    <string name="scity">शहर निवडा</string>
    <string name="traderint">कोणत्याही व्यापार्‍याने स्वारस्य दर्शविताच आम्ही आपल्याशी संपर्क साधू.</string>
    <string name="change">प्रोफाइल चित्र बदला</string>

    <string name="myard">मार्केट यार्ड निवडा</string>
    <string name="mmcrop">पीक निवडा</string>

</resources>